<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>randomradio</title>
    <link>http://randomradio.github.io/</link>
    <description>Recent content on randomradio</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Mar 2023 16:17:23 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://randomradio.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Answer</title>
      <link>http://randomradio.github.io/posts/answer/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 16:17:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://randomradio.github.io/posts/answer/</guid>
      <description>原标题：塔罗牌测试：我是真的喜欢他吗？
可能你在你们这段感情中，你也是有所犹豫有所怀疑的，你也想知道你到底是不是真的喜欢他，那么本次就来占卜测试一下吧。 塔罗牌占卜规则：先不要看答案解析，内心放松，保持平静，默念本次的问题，之后从图上的4张牌中选出一张你认为符合你们当前感情状况的牌，然后再看答案解析。
A：权杖四 这张牌说明你确实是真的很喜欢他的，而且你们两人现在关系可能已经非常的稳定，平稳了，可能你已经也已经想要跟他同居住在一起了。 B：宝剑七 宝剑七这张牌说明你可能确实是喜欢他的，但是你也会觉得你们可能是并不是多么合适的，所以你也会觉得对他的喜欢是比较刺激的，他这个人也可能是不可多得的，不可多求的。 C：情侣 这张牌说明你确实是真的很喜欢他的，而且你们两人的关系情感应该是比较好的，你们两个人在感情上都是比较真挚的，单纯的，善良的人。 D：星币二 这张牌说明你并不是真的多么的喜欢他。以及你们两个人的感情可能一直以来并不是那么的稳定，两个人可能在感情上也都比较的情绪化，会经常性的爆发争吵等。
注意事项：本篇塔罗牌占卜文章只能算是一个小测试、小游戏，无论你感觉准还是不准都不要太过当回事，更不要仅凭此就做一些重大的选择、决定。 而且这种看图测试塔罗牌占卜与正式的占卜有着很大的不同，比如方式、流程、体验、准确度等。 ——原创返回，查看更多
责任编辑： 原标题：塔罗牌测试：对方愿意与我复吗？
虽然你们分开了，但是你可能是想着要和他复合的，所以你也想知道对方愿不愿意和你复合。那么本次就来占卜测试一下吧。 塔罗牌占卜规则：先不要看答案解析，内心放松，保持平静，默念本次的问题，之后从图上的4张牌中选出一张你认为符合你们当前感情状况的牌，然后再看答案解析。
A：权杖王牌 这张牌说明对方是愿意跟你复合的，以及你们之间的关系还有着一定的复合的可能性，不过如果复合的话，你们的关系会像是全新的关系，需要把以前你们各种不愉快的回忆忘掉。 B：世界 这张牌说明对方是愿意跟你复合的，因为你们两个人的关系可能是非常的要好的，已经也是非常的成熟的稳定的。不过如果你们如果需要再复合的话，需要抛弃过去的错误的相处的模式方法。 C：节制 这张牌说明对方是愿意跟你复合的，或者说你们这种关系存在着一定的复合的可能性，但是也需要你们双方共同努力以及解决感情中存在的问题，所以其实也并不是多么容易的事。 D：星币八 这张牌说明对方可能并不愿意跟你复合吧，以及你们这段关系现在也不可能复合，因为你们两个人可能都专心专注于自己的事情，根本无心考虑你们两人感情的问题。
注意事项：本篇塔罗牌占卜文章只能算是一个小测试、小游戏，无论你感觉准还是不准都不要太过当回事，更不要仅凭此就做一些重大的选择、决定。 而且这种看图测试塔罗牌占卜与正式的占卜有着很大的不同，比如方式、流程、体验、准确度等。 ——原创 返回，查看更多
责任编辑： 原标题：塔罗牌测试：和你暧昧的他喜欢你吗？
你们之间的关系是比较暧昧的，还不明朗，所以你想知道他对你的感情是怎样的，到底喜不喜欢你。那么本次就来占卜测试一下吧。 塔罗牌占卜规则：先不要看答案解析，内心放松，保持平静，默念本次的问题，之后从图上的4张牌中选出一张你认为符合你们当前感情状况的牌，然后再看答案解析。
A：宝剑七 这张牌说明你暧昧的他是喜欢你的，但是他对你喜欢的仅限于喜欢而已，对你的感情可能并不是完全专心的，以及对你也并不是专一的。 B：权杖十 这张牌说明跟你暧昧的他，是并不怎么喜欢你的，你们的感情可能也仅仅限于暧昧而已，而且他可能并没有想过谈恋爱，因为他现在可能在生活上，感情上的压力也是比较大的。 C：圣杯三 这张牌说明你暧昧的他是喜欢你的 而且可能你们关系也是很好的，可能也会经常性的出去玩儿，可能是你们两人单独的，也可能是跟大家混在一起的。 D：星币二 这张牌说明跟你暧昧的他可能是并不喜欢你的，因为可能你们两人可能就不是很好，也一直是不稳定的，对方可能对你也是忽冷忽热的。 注意事项：本篇塔罗牌占卜文章只能算是一个小测试、小游戏，无论你感觉准还是不准都不要太过当回事，更不要仅凭此就做一些重大的选择、决定。 而且这种看图测试塔罗牌占卜与正式的占卜有着很大的不同，比如方式、流程、体验、准确度等。 ——原创 返回，查看更多
责任编辑： 原标题：塔罗牌测试：我和情人是永远分开了么？
你们彼此是情人之间的关系，但是可能有一段时间没联系了，或者当中出现了一些变故，想知道和他是不是永远分开了。那么本次就来占卜测试一下吧。 塔罗牌占卜规则：先不要看答案解析，内心放松，保持平静，默念本次的问题，之后从图上的4张牌中选出一张你认为符合你们当前感情状况的牌，然后再看答案解析。
A：星币八 这张牌说明你和你的情人并不是永远分开的，只不过他可能现阶段非常的忙，比如他的学习或者是工作上事业的事情，以至于可能没有功夫再与你联系联络。 B：权杖七 这张牌说明你和你的情人并不是永远分开的，可能是藕断丝连的，也或者他会非常努力的争取你，总之他是不会忘记你的，也是不会跟你永远分开的。 C：宝剑九 这张牌说明你和你的情人可能是会永远分开的，因为他可能现在因为与你的相处，导致他现在压力是非常大的，也可能是非常内疚的自责的，觉得可能并不应该再与你在一起了。 D：星币三 这张牌说明你和你的情人并不永远分开，而且可能你们还会经常性的见面在一起相处，而且你们现在的感情关系也是比较不错的比较稳定的。 注意事项：本篇塔罗牌占卜文章只能算是一个小测试、小游戏，无论你感觉准还是不准都不要太过当回事，更不要仅凭此就做一些重大的选择、决定。 而且这种看图测试塔罗牌占卜与正式的占卜有着很大的不同，比如方式、流程、体验、准确度等。 ——原创 返回，查看更多
责任编辑： 原标题：塔罗读牌21式&amp;mdash;-第9式&amp;mdash;-提问与获知——塔罗
第九式：提问 &amp;amp; 获知 We are excavators of a lost world or buried city ——an archeology of the mind —— Sigmund Freud 一.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>心理疗愈</title>
      <link>http://randomradio.github.io/posts/%E5%BF%83%E7%90%86%E7%96%97%E6%84%88/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 21:48:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://randomradio.github.io/posts/%E5%BF%83%E7%90%86%E7%96%97%E6%84%88/</guid>
      <description>Chapter 01
你快乐吗？
我常常会在突然停顿而产生的安静间隙问自己一个问题。
这个问题出现在我各种年龄之中，五岁，十岁，或十八岁，或三十岁。直至今日，这个问题依然会在突然的安静之中跳出来。
更准确来说，这个问题并不是我想问自己的问题。
不是感觉到安静的那个我问自己的问题，虽然它发出的确实是我的声音。
这个问题就像一个永远在旁观我的陌生人，当我热烈尽情地投入各种事物的时候，它从不打扰我。
只有在我一个人站在阳台上，突然面对夕阳满布的城市时。
在我一个人爬山，突然刮来一阵风时。
当我靠着游轮的栏杆，一个人盯着海面的月光时。
这时，巨大的安静就像穹顶一样笼罩四下，整个世界鸦雀无声，这个问题便走近了。
一个声音突然在耳边响起，也可能是在脑子里或心里响起。
但无论来自哪儿，我都能听得很清楚，那个声音在问：你到底在想什么？
这个问题刚出现的时候，我听不懂。
你到底在想什么？
小时候的我，脑袋一片空白，我在想：这个问题究竟是什么意思？
慢慢长大了，当这个问题再响起时，我若有所思。
我到底在想什么？
我在想我是谁。
我在想我能走到什么地方去。
我总觉得自己不开心，但我并不知道我为何不开心。
我觉得自己日常焦虑痛苦，却不知道这种焦虑痛苦来源于何处。
我意识不到自己活着的积极意义，反正日子一天一天地过，又在一天天的挫折中迎接着下一日的来临。
在我短暂的人生里并没有获得过真正值得放烟火的肯定。
我的人生似乎只是别人每日拿着我与同龄人相比较。
我坐在爸爸的单车后座，看着开车的人从我们身边经过。
为了让我读更好的学校，我妈在电话里不停托人找关系。
如果社会是一幢摩天大楼，我和爸爸妈妈住在哪一层呢？
他们每天忙碌辛苦，告诉我人生唯一的出路就是认真念书。
为了不让他们失望，我总是假装很认真。我高三前所有在学校读书的时间，大概有80%的精力都花在了“假装努力学习”上。
我很清楚自己没有读书的天赋，但为了不让亲近的人失望，唯有假装努力。
假装给他们看，哪怕失败了，我也尽力了，不是吗？
所以当我拿出糟糕的成绩单时，他们的失望比我更甚。
我早就知道自己的结果，并不是等分数出来的那一刻。只是我无法提早告知他们。
陪着演戏，到最后一刻，我假装是命运的捉弄，其实我手里的剧本早就写好了，不是吗？
迷茫混沌之间，那个声音常常会响起：你到底在想什么呢？
那时我就会想：谁能来帮我呢？我能遇到一个怎样的人呢？我能像他们一样生活吗？我能离开这里，去往更远的地方吗？
想抖落身上五百年的积灰，想一个翻身跃到九霄云外，想大吼一声让今生的睡梦惊醒，想换另一种人生施展身手。
我总觉得另一个世界里的我，应该会比这个世界的我厉害很多吧——也只能这么想，才能坚持一个人走更长的路程。
另一个世界的我会更得体一些，朋友会更多一些，说话更笃定一些，做事更让人信任一些。这样的我肯定会在某个时间回来救我吧。
现实残酷，美梦无法持续。
我只能告诉自己——既然我知道那个世界的人也是我，那这个世界的我应该也能努力成为那样的人。
我想我得把自己的人生过得有意义了，不能再配合所有人的期待演戏，日复一日等待天明了。
再这么下去，人生就醒不来了。
对，活着。
我要做的事应该是真正地活着。
活着。不仅是没有死去，而是能像有些人一样为拥有生命而感到庆幸。仅是还有一口呼吸，而是我很想去感谢每一口新鲜的空气。
稍微比此刻热烈，比此刻积极，也稍微比以往矫情，比别人更在意自己的感受。
哪怕回答别人提问的时候声音能更响亮一些，如果能被更多人记住，让别人提到自己的名字时会洋溢出一些喜悦，那就更好了。
突然就想起，就像听到一首能放下手头一切事情的歌，看到一篇想要找寻作者的文章，读到一句想要抄写下来的诗，喜欢上一个想了解其所有过往的人，迷上并决定去学习某种爱好，内心就像平静的湖面被投入了一块石子，动荡不已。
虽然一时看不清到底是我们喜欢的东西过于有魅力，还是我们本身就具备成为他们的能力，但等到水波不兴，万籁寂静，你趁着月色再去看倒影，那便是你的真实内心。
别怀疑，别再小心翼翼，一旦时间久了，你便误以为自己配不上这种热情。
还在签名档大方写着“一介凡人，甘于躺平”。
躺平并不显得得体，尤其是你从未向自己，或向世界展示过一丁点的尽力。
哪怕是我今天写下这篇文字，我都在思考，这些年我到底改变了多少。
从大学毕业到今天，过去的十八年，却只像生命里被偷走了一瞬间。
时间真的过去了那么久吗？我真的知道自己要做什么了吗？
照着镜子，我看自己，脸上褪去了青涩，多了老成。眼里还有光，只是两鬓也冒出了几根沧桑。并没有被击垮的疲态。
我庆幸自己在与时间的对抗中，暂时经住了消耗。
这世间，真正经不起消耗的，恐怕只能是时间本身。
如果要说这些年我明白了什么，我明白了没有人能找到这个世界上真正的正确答案。但在寻找正确答案的过程里，我不停地在见识这个世界不为人知的各种面目。
我交往了一些朋友，付出了真心却被伤害，觉得友情是最不可靠的东西。但现在的我却不这么认为了，友情可靠与否无关紧要，而是人活在这个世界上为什么要靠友情？
我谈过一些恋爱，总觉得自己找不到真正爱的那个，也不配成为别人最爱的那个，只好觉得爱情是奢侈的东西，总有些人是不配的，比如我。
时过境迁，一回头，发现当初觉得一定不合适的，好像也没那么锋利了；觉得没有话题就走不下去的，再聊起来，发现不用聊两个人就这么待着也蛮好。那就处着试试看吧，然后也就走下来了。不是爱情奢侈，而是我曾经看待爱情的角度偏执。
我怕自己无法成为能把握机会的人，于是进入社会的早几年，做过好些能把握住机会的事。快速认识一些人，快速做了好多事，快速得到了一些利益，大家觉得我真是一个很会把握机会的人。后来，我在不同的机会中疲于奔命，我发现我得到的东西不是靠自己一直的坚守与创造获得的，而是靠别人的给予和自己的掠夺得到的。我觉得不舒服，也不安。
我终于明白，我并不想成为时刻把握机会的人，我只希望机会来的时候，它能看到我是所有做好准备的人里最不疾不徐、最踏实的那个。
毕竟，时代早就变了，以前比得更多的是机会和运气，现在比的只有实力了。
站在时代的火山口，热浪拂面，随时都有被吞噬的危险。
可也因为站在这儿，没有退到安全距离之后，才知道自己看到的是什么。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>塔罗奥义</title>
      <link>http://randomradio.github.io/posts/%E5%A1%94%E7%BD%97%E5%A5%A5%E4%B9%89/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 21:17:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://randomradio.github.io/posts/%E5%A1%94%E7%BD%97%E5%A5%A5%E4%B9%89/</guid>
      <description>塔罗奥义 第一张牌　魔术师
The Magician
1．启示
通向觉醒的第一步，是认识自己身上的魔力。作为个人，我们常常会觉得自己渺小，但从整体来看，千百年来，我们人类已经创造出了无数的奇迹，那份强大的创造力，正潜藏在每个人身上，包括你也包括我。
它的含义还不止于此。在图案的代表人物上，它既没有选择发明家，也没有选择科学家，而是魔术师。这意味着，我们身上神秘的魔力，才是一切创造力的源头。这张牌给我们的思考提供了无限延伸的可能：
当我们走在科学的道路上，追求创新，那实际是由自身的魔力决定的。科学对人类来说，就像孩子的游戏，一切创造的目的都是为了得到乐趣。至于创造发明的成果，那荣耀应该归于无所不在的魔力之源，而不是某一个人。一切的发明创造都是启示，让我们从中领悟到，自己身上的魔力是无所不能的，从而迈出认识自我的第一步。
当我们在社会中得到一定的地位，有一些人听从我们的命令，我们真正的职责，是让他人的力量充分施展。职位意味着服务，更高的职位意味着要为更多的人服务，不是给他们带来更多的物质和舒适，而是要给他们更多的机会，让他们可以发挥自己潜在的力量。
当我们赚到了钱，这个东西生不带来、死不带去，你再怎么纵情挥霍，也不过像水面上的波纹一样，转眼消失无痕。人和钱的关系，是现代人面临的巨大困惑，解脱之道，就藏在这张牌中——
消费，不是为了肉体的满足与舒适，而是为了给自己的魔力加油，让自己的心灵得到更多滋养。投资，不是为了赚取更多金钱，而是要让魔力在人间汇集、融合，让人类踩着物质文明的台阶，迎接精神上再生的曙光。
2．典故
解牌者一致认为，魔术师是埃及神话中的托特（Thoth），主管知识与魔法，并且发明了文字。
在希腊神话中，他名叫赫尔墨斯，宙斯之子，是信差之神和雄辩之神，也是亡灵的向导。由于偷盗过闪电，被宙斯放逐到人间流浪。
有一次，他手拿橄榄树的枝条，要分开两条反目的毒蛇。结果两条蛇沿着树枝爬了上来，缠绕在一起，成了他的手杖。这根手杖代表着解脱痛苦，从此成了医学的象征。
他在河边捡到了龟甲，给它加上羊筋，就成了竖琴。有一次他偷了一头牛，事后才知道，牛是他的兄弟阿波罗的。为了和好，他把竖琴送给了阿波罗，也因此回到了奥林匹斯圣山。
在罗马神话中，他的名字变成了墨丘利，为众神传信，并掌管商业和道路，是盗贼与江湖骗子的庇护人。
3．演变
在早期的意大利花边纸牌中，魔术师仅仅是一个人物符号，低头摆弄着一副纸牌，桌上凌乱地放着一些道具。简朴的画面只能传达人物的姿态，我们从中看不到情绪、性格等任何精神方面的内涵。这就是魔术师在塔罗中的登场。
到了贝氏牌中，魔术师被赋予了更高的身份和地位，服饰发型都显得高贵典雅，神态也雍容大度，显然是把他看成了通晓宇宙秘密的使者，向人类开启天意之门。这可以被解释为，魔术师凭自己的神秘力量，赢得了世人的尊崇。
此后的魔术师形象，就按照人间和神的使者两个方向演变。
马赛牌上，他头戴宽边帽，站在桌子后面，桌上放着各种变戏法的道具，神态颇为自得，显然陶醉于人们的掌声和赞美之中。它反映出来的，是人们不再重视神的启示，杂耍艺人在世间横行。
沃思牌的构图和马赛牌极为相似，只是桌上的道具换成了高脚杯、长剑和金碟，魔棒的长度也增加了。尽管人物的神态变得安静恬然，可服装和姿势仍然充满了炫耀和显示，这样的魔术师只能在人间变戏法。
至于瑞士的IJJ牌，则把角度变成了直面观众，画面多了一层阴郁的色彩，但依然没有摆脱舞台表演的俗套，尤其那块特地加上的桌布，让我们的魔术师更像是变戏法的人。到了皮托瓦的书中，则把这个人物描写成神的使者：“这个魔术师，简直完美极了，他身着白长衫，腰扎一条蛇，蛇的首尾在腰前打了个结。他右手持一根节杖，左手食指指向地面。”他特地给魔术师恢复了埃及人的装束，让其显得更加通灵。
显然，韦特牌参考了皮托瓦的图案，设计相似，只是把方石又换回了桌子，桌上是牌的四种花色象征物。真正别出心裁的地方，在魔术师的头上，帽檐扭成了无穷大的符号，象征着法力无边。在他的笔下，人物挺拔、庄严、肃穆，让魔术师最终找到了自己准确的位置——远离世俗的名利纠缠，以高高在上的姿态，向人类传达神的启示。
4．解说
相关语：创造　对应星象：水星
这是一位正在施法的魔术师，他的右手挥舞魔杖，正在对上天召唤神奇的法力，借此来主宰地上的一切。这张牌隐喻着无中生有的创造力，暗示你的潜在能力。不过，若要把它发挥出来，还需要坚强的意志和正当的目的。
这张牌象征着智能，魔术师领悟出生命循环不息的本质，并因为这层体悟而拥有力量。
这张牌象征着沟通，可以代表有创意的人、事、物。
这张牌象征着资讯，拥有知识并且实行，就能达成目标。这是个着手新事物的适当时机，你的努力将会得到成果。
这是一张充满开创性的牌，它拥有神奇的力量，变化莫测，而这一切都操控在你手中。如果成功操纵，自然可以得到巨大的收获。当然，如果失败……所以，这是一张有点大悲大喜意味的牌。胜负都很明显，如果只想知道结果，并不困难。但如果想要对过程进一步了解，就必须下点功夫，结合其他的牌共同分析。
正立的牌，代表富有外交手腕，精明干练，在爱情上则代表在现实中游刃有余，外界环境限制不了你。它暗示一种主动的两性关系，也可以代表一个意志坚强的人，他的心灵不会被谎言和假象迷惑，清楚自己要的是什么，并向着自己的方向稳步前进。而且，他心胸宽大，可以接受新鲜事物。
倒立的牌，则表示毫无顾忌与投机心态。因为性格上的不切实际，带来精神、情感或健康上的种种问题。它预示着漫无目标和缺乏自律，也暗示着某种精神或情绪上的困扰，离幻觉、精神分裂或精神崩溃都已经不远了。他用强大的能力来追求自己的目标，并且不肯遵守公认的基本准则，也许会以逐渐毁掉对方的方式，对他人进行控制。倒立是一种极端的状态，意味着丧失良知和反社会。
正位
好的开始〇具独创性〇有发展的〇新计划成功〇想像力丰富或有好点子〇有恋情发生〇拥有默契良好的伴侣〇有新恋人出现〇值得效仿的对象出现
逆位
失败◇优柔寡断◇才能平庸◇有被诈欺的危险◇技术不足◇过于消极◇没有判断力◇缺乏创造力◇爱情没有进展◇注意你的男朋友
第二张牌　女教皇
The High Priestess
1．启示
在我们认识到内在的魔力之后，下一步就要让它成长。认识到自己身体的力量，可以用饮食和锻炼来强健自己的体魄，但心中魔力的增长，则要通过不同的途径。
女教皇所说的并不是教皇，而是“女”，是人类心中的女性力量，“教皇”则是对这种女性力量的评价，把它奉上了一个至高无上的地位。
女性也是母性，是胚胎，是母体，是一切生命成长的源头。如果说心中的魔力是一个初生的婴儿，那么善意、温柔、敏感、专注和直觉，则是它成长所必须的养料。
这张牌实际暗示的，是一种生活态度，我们应该适当地从现实中抽离，专注于自己的内心。既然认识到了自己心中潜藏着巨大的神秘能量，你就应该多花些时间照料自己的心灵，默默地哺育和滋养它，期待它的成熟和觉醒。
2．典故
关于女教皇的传说，可以追溯到1282年。那时，她便以迥然不同的两种面貌出现在传说中。
1282年，马丁·波罗纳斯写下了女教皇琼（Pope Joan）的传说。据他所写，一个女扮男装、化名约翰·安格卢斯（John Anglus）的女人，在教皇利奥四世死后被选为教皇。过了两年五个月零四天，她被发现怀有身孕，因而被揭穿。
这个传说很快流行起来，尽管史料表明这并不可信。根据史实，在利奥四世去世仅一个半月以后，就举行了继任教皇本尼迪克特三世的接任圣职仪式。
这个故事虽然并未真的发生过，但却已经深入人心，并且进入了塔罗牌的绘制和讲解过程，所以还是值得一提。
另一个传说则有一定的真实性。意大利古葛利尔迈兹教派（Guglielmites）的女创始人于1282年去世，随后便出现了传言，说她将于1300年复活，并开创宗教史的新纪元，让妇女成为教皇。传言将被推上教皇宝座的修女叫曼弗雷达·维斯康蒂（Manfreda Visconti），但真到了1300年的时候，她却被推上了火刑架。在维斯康蒂家族流传的纸牌中，有一张图就是纪念她的。
在18世纪法国的纸牌上，女教皇变成了罗马女神朱诺，是大神朱庇特之妻，专司婚姻、生育和妇女，相当于希腊神话中的赫拉。而朱诺身后的孔雀，则象征着不朽和复活。这复活的含义，恰恰和第二个传说有了某种程度的印证。此外，第一个传说中，女教皇的名字琼（Joan）正是朱诺（Juno）的英语化。
至于希腊神话中的天后赫拉，则有过一段不光彩的履历——在隐秘的独居生活中，她曾经怀孕并生下一子，这个孩子“既不是诸神的模样，也不是人的模样，而是令人恐怖、面目狰狞的百头怪堤丰（Typhon）。”这则神话故事在某种程度上，也可以看成是第一则传说的来源。
3．演变
我们前面提到，在18世纪的法国纸牌上，她一度是带着孔雀的朱诺，形象威严，充满了神的光辉。这个形象更接近于第一张牌魔法师，清楚表现出了无所不在的魔力。
在同样古老的贝氏牌中，形象则转变成了女教皇。画面典雅宁静，充满了柔和。它所传达的信息在于，女教皇的权力并不是一种压抑，而是像母亲一样，化育万物，宽厚包容。
到了沃思牌，她头戴三重冕，左手拿着圣彼得的钥匙，象征着权威，但冠顶却是一个新月，这明显是异教徒的标志。她的座位是一只有翼的狮子，她右手上书籍的封面，却是中国的太极图。她传达出了明显的异教信息，而这，也可以看成是宽厚与包容的必然结果。
异教信息在皮托瓦的手中被发扬光大。在他的图案上，一位妇女端坐在圣殿的门槛上，身子两侧一根红柱、一根白柱。她头戴教皇的三重冕，顶上是一个新月，一只乳房上挂着太阳十字架，腿上则放着一本打开的书。在这里，很明显又加上了古埃及的符号。
到了韦特牌，图案基本上顺着这种思路传承了下来，不同的只是皇冠变了样子，新月也挪到了脚下。在书的封面上，“Tora”一词清晰可辨，这既是希伯来语“法律”一词的音译，也是“taro”一词的字母变形。
这是一张充满知识的牌，而且知识是隐藏着的，需要通过直觉去领悟。异教信息的加入，让她的形象体现出了神秘知识危险的本质。她虽然手持王国的钥匙和法律文书，但实际上根本不像表现出来的那样。伪装成教皇的女人，既是对已有秩序的亵渎，也是对它的挑战，而同时，她也是自由和进步的化身。
4．解说
相关语：智能　对应星象：处女座</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>韦特塔罗</title>
      <link>http://randomradio.github.io/posts/%E9%9F%A6%E7%89%B9%E5%A1%94%E7%BD%97/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://randomradio.github.io/posts/%E9%9F%A6%E7%89%B9%E5%A1%94%E7%BD%97/</guid>
      <description>第一章　塔罗牌的国际标准版
1.塔罗的系统
塔罗是一种古老的知识系统，在秘密学校中传授长达几个世纪。这种智能用图画表现，符号充满了奥秘。每一张牌都有能量，给使用者提供帮助。
塔罗是一种路标，引导人们走向生命的觉醒。它是内在王国的指南，显示出隐藏的讯息，扩展你的视野。我们可以把塔罗当做一种地图，用符号绘成，指示内心道路上的各种标志。正确地使用塔罗，我们将对任何未知状况和内在奥秘都有新的认识。它具有神秘的力量，这点曾被无数学者从不同角度论述过多次。人们普遍认为，塔罗是连接每个人心中神秘力量的桥梁，可以让我们更清晰地认识自己，认识命运，认识他人。实际上，无论你面临什么样的困惑，无论你目前的层次是高是低，都可以从塔罗中得到珍贵的启示。无差别地帮助每个人，或许正是塔罗的魁力所在！
78张塔罗牌分为22张大阿卡纳牌（从0到21）和56张小阿卡纳牌。
大阿卡纳牌（Major Arcana）又被称为“大奥秘库”，提供原则上的指导、生命进程的启示以及解决问题的主要方法。这些教诲提供了一个面对当前问题的答案，同时也给你上了能广泛应用在每天生活中的一课。
小阿卡纳牌（Minor Arcana）又称“小奥秘库”，分数字牌和宫廷牌（Court Cards）两种。数字牌往往与我们的生活有关，而宫廷牌则与我们生活中的人物相关，并为我们带来启示，提醒我们可以具备哪些方面的智能。
数字牌分为四组，每组10张牌，它们分别是：
杖（Wands），受火元素所支配。这些牌表示能量，特别是性能量（阳或者是雄性那一方），知觉、直觉、洞察、活动。
杯（Cups），受水元素所支配。它们反映了我们内在情绪上的真实。它的领域包括爱、感觉、关系的交流和性能量（阴或者是雌性那一方）。
剑（Swords），受气元素所支配。剑的这一组通常反映出我们精神上或心灵上的状态，包括可能的变化、沉思的过程。这一层次是最容易被打扰的。剑这组也告诉我们什么样的能量能够塑造我们的生活。
星（Pentacles），受土元素所支配。这些牌指出我们外在、物质上的真实。这些外在表现与内心息息相关。土的领域包括健康、身体、营养、衣着、财产和财务。
2.塔罗字源
在国外，塔罗的念法可以有很多种，似乎也没有一个确定的念法。目前，一个最广为人知的说法，认为tarot这个字在被当成是英语之前，先由意大利传往法国，再传往英国以及世界各地，这种说法和塔罗牌的历史相当类似。根据一些说法，塔罗牌在意大利最早是“cartesdatrionfi”，意思是“一种纸牌的游戏”，并没有一个专有名称。后来，在1516年的一本书籍中，才出现一个代表塔罗牌的字——trocoo（或是tarocci）。在欧洲的其他地方，塔罗牌也有许多不同却类似的名称，例如taro、taroc或是tarok等等。
到底塔罗牌为什么要用tarot这个字，也有很多种猜测和假说。其中，大部分说法都是说，塔罗牌是一个被隐藏的传说或是神话。例如，目前最常见到的，源自埃及的tar“道”和ro“王”，或是犹太教的卡巴拉秘法等，都是和神话有着密切的关系。巧合的是，我们的确可以在许多的宗教中，找到类似读音的传说。例如，印度教的女神Tara、罗马文中代表地球的字terra等。或许，我们也能从这里看出，塔罗牌有浓厚的女神信仰味道，或许也可以看出，为什么基督教和天主教都会视塔罗牌为魔鬼之物。
另外，我们也发现，除了埃及的touth之外，也有个词汇在埃及壁画上被广泛运用，且读音类似：Ta—Rosh（意思是王者之路）。有人提出，其实在犹太系统旧约摩西五书中，Torah和tarot的读音也有类似之处。还有另一种说法，说tarot这个字其实只是在玩一种颠倒的文字游戏。像是拉丁文中的轮子，就是念作rota。还有埃及的一位神Ator、中国的“道”（读音tao）以及阿拉伯文的tariqa（也是“道”的意思）。更有一种说法，是以地域来联想：tarot和意大利北部的一条河taro读音类似，是否塔罗牌便是从此地传入意大利？真够繁琐的，简直有点像是在玩文字游戏了。
以上的诸多说法，其实都建立在目前我们所知道的语言上。或许，tarot这个字源自一种至今尚未发现的更古老的语言，这也不是没有可能。
3.塔罗史话
塔罗牌的起源围绕着许多的传说，而最早的塔罗牌，根据传说有出自古埃及、古印度以及古中国等各种说法，这些说法更突显出先民们在面对困难时，充满了理想和罗曼蒂克的观念。一般，我们较常听到的说法，是由葛贝林于1781年在《原始世界》中提出的，认为塔罗牌是由吉普赛人自印度辗转引入。
当然，塔罗牌真正的起源，到目前为止仍是个谜，但若是以相似的纸牌而言，最早应可追溯到14世纪的意大利及法国。
据我们所知，目前最早有纪录的塔罗牌是在1392年，只保留了17张牌。一般相信，它们是应法王查理斯四世要求而绘制。但是后来发现，其实它们实际上是更晚（15世纪中叶）意大利威尼斯的纸牌。现在最早以及最完整的塔罗牌是在1422年由一名意大利画家所绘，也就是我们熟知的“威斯康提塔罗牌”。
我们一般看到由78张所组成的塔罗牌共分为2部分：22张的“大阿卡纳”（也就是塔罗牌的原型。像是恋人、死神及审判等）和56张的“小阿卡纳”（4组各有1—10的牌以及4张宫廷牌），这种组合方式便是起源于“威尼斯塔罗牌”或是“皮曼特塔罗牌”。但早期的塔罗牌有数种不同数目的形式。以下是一些欧洲早期的塔罗牌：
1.威尼斯塔罗牌：和目前的塔罗牌结构相同（一般称为伦巴底塔罗牌）
2.曼太尼亚塔罗牌：由50张牌以及25张指导牌所组成。
3.波伦亚塔罗牌：没有宫廷牌。（所以全部只有62张牌）是由比萨王子所创造。
4.佛罗伦斯塔罗牌：由98张牌所组成，在大阿卡纳中增加了代表黄道十二宫、四元素（地、水、火、风）和四种主要道德（希望、谨慎或节俭、信仰或信任、慈悲。后来这些牌转化为节制、力量和正义）的牌。
有证据显示，在14世纪前的塔罗牌牌义中，便描述过这些象征意义，像是魔术师、教皇、恶魔和审判，这些塔罗牌义充满中世纪的风格；而其他的塔罗牌，像是女教皇和月亮，则是属于非基督教的风格了。
最初，塔罗牌是被用来当做游戏的卡片，我们目前的游戏卡片（像是扑克牌）实际上也是由塔罗牌演变而来。在目前的意大利，仍然有一种使用大阿卡纳名叫tarocchi的游戏。随着时间的过去，塔罗牌在今日被广泛使用在预测未来的事情上。
在15世纪间，塔罗牌的传播速度是极为有限的，因为纸牌均需经由手工绘画而成；但是随着印刷技术兴起，使塔罗牌变得容易取得。在16世纪，一种“马赛塔罗牌”被广泛地使用。
塔罗牌，特别是22张大阿卡纳，有属于它们自己的秘密社团（组织），而这些在18世纪前便成为一门神秘学（像是卡巴拉、炼金术、魔术仪式和预言占卜等）。
19世纪法国的神秘学者列维研究卡巴拉和塔罗牌之间关系密切。虽然在他之前便有人提出这个构想，但是他把这些关系和神秘学相互结合，于是卡巴拉的塔罗牌系统便成为塔罗牌主要的发展，并被西方的神秘学所运用。19世纪和20世纪早期，神秘学再度兴起，和塔罗牌或是其他神秘学研究有关的社团在此时蓬勃发展。在金色曙光社团中颇有影响力的一位人士爱德华·韦特（原先属于英国玫瑰十字会的成员，后来离开并影响创造了两种广受欢迎的塔罗牌系统——“莱德·韦特塔罗牌”和“透特塔罗牌”，在1910他所出版的《塔罗之钥》一书中指出：“真正的塔罗牌是一种象征。”之后，他指导一个会员史密斯构思了一副塔罗牌，也就是我们现在看到的“莱德·韦特塔罗牌”（莱德是出版的厂商）。“菜德·韦特塔罗牌”中，充满着神秘的符号，并结合了卡巴拉中重要的象征意义，以及占星学和炼金术。
4.权威性
近代塔罗牌发展史上最重要的一件大事，就是1888年，一个承袭中古神秘学派“玫瑰十字”的巫术结社“金色曙光”在伦敦成立。他们将塔罗牌、占星术、卡巴拉密教与炼金术再一次结合，使得塔罗牌的理论系统更形完备。1891年爱德华·韦特加入“金色曙光”，1910年与史密斯女士合作出版了“莱德·书特塔罗牌”，另外韦特写了一本用以解释这副纸牌的著作《塔罗之钥》，很快韦特塔罗牌就成为全球发行量最大的纸牌，也是大多数塔罗牌研究者所公认的“国际标准版”，是研习塔罗牌的入门“教科书”。
这韦特版是专业人士建议初学者最先使用的。为什么呢？
解牌的时候，牌义自然很重要，但是牌面上的图案更重要，有时候它的图案就已经告诉你很多事情了。韦特牌的图片就包含了丰富的内容。
对占卜师而言，当有人求问的时候，一看到用的是韦特牌，脑海里马上就能浮现出那张牌的图案。根据图案再搭配具体问题，想想发问时的心情，就有很多东西可以发挥了！
例如星三不是有个柱子吗？凭直觉就能联想到，可能只是在远方偷看而已。其他的牌也是如此，发挥想象力就可以！解牌不需要太依赖自己的理性，多运用感性的一面，就能顺畅多了！
所以说，韦特牌能够成为最权威的一种，并不一定是它有多神秘，更多是因为它的图案本身，涵盖了很多那张牌应有的意义，让占卜者一看，就能联想到相关的含义。
如果选择其他种类的牌，就不一定能有这么丰富的联想了。
而选牌时所谓的“你喜欢就好”，不仅是说看了很喜欢，觉得很漂亮而已。更重要的是，你看了图案后会产生某种幻想、联想，或涌起某种情结。简言之，就是要找能给你“感觉”的牌，这样占卜就容易多了（当然也就比较“准”）。
5.宇宙智能尽在韦特牌
在学习塔罗的过程中，我发现大多数的人只是惊叹于塔罗的准确性，却很少去深入了解塔罗的智能与内涵！其实塔罗的智能，并不亚于中国易经，只是因为他并不像易经有文献的流传，所以并不容易让人深入探讨。
其实人类以图像记载事情的方法早已行之多年，事实上是行之“非常”多年！早在古埃及文化、玛雅文明的遗址当中，人们就已发现那时的人们利用图像来记载事物，而那些图像，就是他们文明智能的精华所在！同样地，塔罗流传这么多年，历经多次变形，每一种变形都是一种智能的记载。如果我们真的去了解的话，你将会发现——上至天文下至地理，贫富贵贱人生百态，生死轮回因果循环，甚至于宇宙的诞生与变化，都经由变形记载在塔罗牌当中！
就让我们一起来探索塔罗的奥妙吧！
塔罗的变形，大致上分为五大类：图案的改变，顺序的改变，行星星座的改变，张数的改变以及生命之树路径的改变。今天我们所要聊的就是顺序的改变！
塔罗的顺序有几种版本，大致上最普及的就是（正义11，力量8）跟（正义8，力量11）两种。可能有些人会问：顺序的改变有什么大不了的？试想：易经的智能除了各卦之间的含意以外，卦序也非常地重要！因为卦序中包含了五行方位与四季节气，如果当初的卦序错乱了，则许多东西都将推演不出来，所以除非有重大的启发或含意存在，否则是不会轻易将顺序作改变的！当初莱德·韦特跟克劳利两人都是金色曙光的成员，两人都创了塔罗牌，但却在正义与力量两张牌当中做了调换，其中含意如何，就是我们今天所要谈的重点。
韦特当初是为了与占星系统相符，而将两张牌做了对调。但是反观克劳利的塔罗牌，他的力量一样是代表狮子座，正义代表天秤座，所以如果只是为了占星系统的一致，那他大可将所有的塔罗牌打散，创造出起于太阳，终于双鱼座的全新顺序，否则虽然两张牌对调，但星座与行星交互穿插还是很不协调啊！所以单单凭这个理由似乎太过牵强。其实，塔罗大阿卡纳当中出现了三次无限大的符号，以这三个符号作为起点、中点与终点，刚好构成了无限大符号的“流变之轮”。同样在大阿卡纳当中也出现了三次四元素象征，如果以这四元素象征作为间隔的话，嘿嘿！你就可以发现莱德·韦特伟大的地方！
韦特的牌起于愚者终于世界。换句话说，如果将四元素象征牌（魔术师、隐士、命运之轮、世界）作为间隔的话，就能得到四个区段，分别是单一愚者，魔术师到隐士，命运之轮到审判，单一世界四个部分。不晓得看到这里，你的心里是否有一些启发？愚者象征新生，但与其说是新生不如说是初始！在宇宙尚未爆炸分裂之前的状态。不过你可以很明显地发现，韦特的牌所要传达的似乎不是这方面的讯息，所以有关这方面的问题，我们不妨留到以后再说。
在大部分的宗教当中，都会强调所谓的轮回理念。你可能会问：基督教没有啊？没错，但有一点我们必须要注意的就是：塔罗绝对不是基督教的衍生物，甚至他有许多东西都跟基督教的教义相违背。基督教讲求的是父神、天父耶和华，但塔罗是母系教派。塔罗所记载的众神几乎都是女神，特别是世界那一张牌，就强调宇宙由一位女神所主宰。光从这一点就可以断定，他跟基督教的牵连不大，甚至于是背道而驰！OK，回到主题。既然有轮回就会有一个死后的世界，在死后的世界要干嘛没有人知道，但是确定的是死后会有审判，会有地狱跟天堂，而且会再重新投胎。如果将这几个重点配合韦特的牌就能让你清楚明白！
由新生的愚者进到第二个区段：魔术师到隐士，在这个区段表现的就是人生的各个过程，1，3，5，7，代表外在，2，4，6，8，代表内在。1是自我，2是直觉，3是满足，4是支配，5是阶级，6是平等，7是外在挑战，8是内在降服。内在与外在之间要获得协调，而且重点是为何要获得协调？所以9就是寻求！寻求人生的最终目的：达到完美而与母神合而为一。
当然啦，不是每一个人都能寻得最终目的，也因此死后会有审判与轮回。这就是第二区段：命运之轮到审判。命运之轮代表着死亡，死后的审判就是正义。
讲了那么多废话，重点终于来了吧！所以就跟你们说过不要急了嘛！韦特当初将牌对调的重点，就是暗藏玄机在第二区段。正义是一位女神拿着天秤与剑，如果以埃及那幅天秤一边放心一边放羽毛的图像来看待，就更贴切了！因此第二区段就象征着受苦与试炼的过程。12，14，16，18是上层试炼，13，15，17，19是下层磨练，12代表约束，14代表洁净，16代表将过去毁坏，18代表破除迷惑找到正确的路。13代表死神引导，15代表地狱的束缚，17代表生命的引导，19就代表重新的生命；再由第一区段来过。
可能大家对于所谓的上层试炼与下层磨练不清楚，其实在许多宗教当中，都将天堂分为两部分，其中一部分就是我们所说的永生，但另一部分可能只是让你当个天使或神仙，享福过后还是要再投胎轮回。这一部分就是所谓的上层试炼。当你真的通过层层考验后才能进到审判这张牌：通知你达到永生了！也因此进到世界这张牌：永生的阶段。
其实简单来说：愚者是最初的阶段，没有好与坏，你可以把他当做一个进行点而已。魔术师到隐士，是有形的有限生命。命运之轮到审判，是无形的有限生命。世界当然就是无形的无限生命！
你或许会认为我在强词夺理，但别忘了，学习塔罗最重要的原则就是藉有形观无形，想想看，所谓的母神、天堂、地狱都是无形的东西，如何画出来呢？老子说：“道可道，非常道”，真理是说不出画不来，但却存在宇宙万物之间的。如何了解，就要靠大家用心体会了。
第二章　荣格与塔罗牌
历史上，唯有极少数的灵魂拥有宁静的心灵，以洞悉自己的黑暗。而开创分析心理学的大师——荣格，便是这少数之一。他是弗洛伊德最具争议性的弟子，并将神话、宗教、哲学与灵魂等弗洛伊德忽略的问题，引入了分析心理学派中。他，是现代思潮中重要的变革者和推动者之一。忽略了他，便忽略了与现代社会紧密攸关的整个思想。
1.塔罗牌使你的心象风景明朗化
你现在最想要什么？最希望什么？有人能立即回答，有人思考片刻后回答，各式各样的人都有。那么，立刻回答出来的人，这真的是你的愿望吗？你自己也没注意到，这是愿望还是不安——
许多年前，世界知名心理学家荣格对于占卜非常关心，并对于塔罗牌所认为的，“命运偶然性为人类根本心理”的说法，感受到相当大的冲击。荣格被这种接触到人类深层心理的塔罗牌的神秘魔力所迷惑了。
有一阵子，“心理游戏”很盛行，想必你也喜欢玩“心理游戏”吧！所谓心理游戏，就是设定各种绘画、语言等状况，清楚指出平常不表现于外，隐藏在你深层的“真心”。这种手法就像心理学一样。将墨汁印在纸上对折，询问其形成模样的“罗沙哈测验”（Rorschach test）；在一张纸上画树木，随心所欲在树枝上加树叶以诊断其精神的“鲍姆测验”（Baum test）等等，看上去和普通游戏一般无二，其实却正是心理学的实验现场。这些测验是给人一种意象，接着使其在由此产生的新意象中，表达出自己的愿望、欲望。
那么，为什么给予一个意象后，人的愿望、欲望会在联想的意象中出现呢？
人出生后就经历各种经验、体验，这些都累积在自己的潜意识中，接受某种刺激后才会现形。这时候，自己的愿望（倾向）就会发生作用，成为答案。例如，让你看一幅港口遥远处有一艘客船冒烟的图片。接着问你：“现在这艘船处于何种状况？出港或进港？”你怎么认为？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
